---
author: mgalves
categories:
- Desenvolvimento
- Ferramentas
- Notícias
comments: true
date: "2008-07-10T13:21:40Z"
slug: rapidinhas-sobre-python
tags:
- Ferramentas
- Python
- Sun
theme:
  name: twitter
title: Rapidinhas sobre Python
wordpress_id: 332
---

A Sun criou um [espaço dedicado ao Python](http://developers.sun.com/python/) dentro do [Sun Developer Network](http://developers.sun.com/).  Na página, existem links para o Dive Into Python, dicas para montar um ambiente com Django, Jython ou Python, GlassFish, etc. Vale ressaltar também que o NetBeans começou a dar suporte oficial para o Python.

A Apple começou a dar suporte para Python há algun tempo atras, permitindo que desenvolvedores criassem programas em  Python com interfaces gráficas nativas em Cocoa usando o Interface Builder e o XCode.

A impressão que eu tenho é que nos ultimos 12 meses, Python tem consistentemente ganhado espaço em blogs, sites especializados, projetos web. O futuro parece promissor.
